「外國勢力」一起來偵查 - 李碧華

「外國勢力」一起來偵查 - 李碧華

周三清晨，見美國眾議院通過《香港人權與民主法案》等三項有關香港的法案及決議案，為港人四個多月來對自由、正義、民主的抗爭予以正面支持。強權恐嚇鎮壓，港人仍堅毅不屈──但之後參議院也通過了，最後還得總統簽署執行。

政治醜惡，政客多變，《人權法案》只一道美麗的彩虹？還是動人的風景？亦懸念。不過港人感謝之餘，可以開心吓，心涼吓，對儆惡懲奸有個期望，否則如何在陰霾中度日？

「外國勢力」總有點影響力，美國之外，英歐各國同一陣線，連馬來西亞總理和美共和黨參議員也指林鄭應該下台更是寸爆直言。同日毒蛾立會宣讀任內第3份施政報告受泛民議員所阻，失敗暫停，只能龜縮透過視像發表，政治行屍走肉有何值得理會？

反而15歲彥霖的赤裸浮屍疑案，不但引起全港關注偵查，誓要還枉死者一個公道，擅泳者水中自殺法醫驗裸屍結果僅黑警宣佈「無可疑」？急火化？清麗可愛又可憐的彥霖必化厲鬼，向所有行兇者報仇。還有，此案前因後果如此複雜，「引人入勝」，希望「外國勢力」如國際刑警、罪案專家、高科技人才、推理學者……當義工加入港人偵查行列，也為太子站、新屋嶺及各警署等亡魂雪冤！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com